# VGV (hypothetical)
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Venus](venus.md), **[Project](project.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Возврат Грунта Венеры (ВГВ)** — RU term w/o analogues in English. **Venus sample return (VGV)** — literal EN translation.</small>

**Venus sample return (VGV, Возврат Грунта Венеры, ВГВ)** is a hypothetical spacecraft that can .  
Started 2019.05.12.

**Задача:** спроектировать миссию, который мог бы взлететь с [Венеры](venus.md) с грунтом массой не менее 0.3 ㎏ и доставить его на Землю.

**Исходные данные:**

1. Масса контейнера / грунта = 1 / 0.3 ㎏
1. Плотность атмосферы у поверхности = 55 атм
1. Ускорение свободного падения = 8.87 ㎧²
1. Хар.скорость до орбиты 500 ㎞ = 11 ㎞/s
1. Тяга двигателя должна быть на 50 % выше стартовой массы.

**Прочие вопросы:**

1. ЖРДУ или ТРДУ?:
1. ЖРДУ.
   1. Из чего делать клапана?:
   1. Как обеспечивать герметичность?:
   1. Какое будет топливо?:
   1. Какое будет давление в баках?:
1. Аэродинамика для такой плотной атмосферы?:
1. Вертолёт?:
1. Надувной баллон?:



## Варианты исполнения
1. На ракете взлететь с Венеры.
1. Разогнаться до ≥ 17 ㎞/s, пролететь над поверхностью Венеры, зачерпнуть грунт и полететь к Земле.



## Решение

### Вариант 1
Из пропорций выводимой массы РН Союз‑2 и Electron, можно сделать вывод, что РН для Венеры будет иметь массу ~ 500 ㎏.

**Прочие вопросы:**

1. ЖРДУ.
   1. Из чего делать клапана?: — на существующих технологиях.
   1. Как обеспечивать герметичность?: — на существующих технологиях.
   1. Какое будет топливо?: — АТ+НДМГ.
   1. Какое будет давление в баках?: — обычное
1. Аэродинамика для такой плотной атмосферы?: — :?::

1. Надувной баллон?: — да

Ракета и бак наддува находятся внутри теплового аккумулятора, САС на поверхности — 120 минут (40 минут спуск, 20 минут забор грунта, 60 минут взлёт).

**Этапы полёта:**

1. перелёт и посадка;
1. забор грунта, загрузка в капсулу с грунтом;
1. пробой бака наддува, надув воздушного шара;
1. свободный полёт на воздушном шаре;
1. отделение теплового аккумулятора;
1. отделение воздушного шара на высоте 70 ㎞;
1. вертикализация и старт ракеты;
1. выведение капсулы с грунтом на орбиту высотой 500 ㎞, отделение ракеты;
1. захват капсулы с грунтом орбитальным модулем;
1. перегрузка капсулы с грунтом в возвращаемый модуль;
1. перелёт Венера‑Земля;
1. посадка капсулы с грунтом на поверхность Земли;
1. PROFIT.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
